2017日本代表及日本職業聯賽繼續討論 40 頭兩位都係我嘅人

石井是無辜的

網上買飛方法

第一
login in 無A/C就申請A/C
申請方法

第二
揀聯賽/球隊/場次

第三
揀位

第四
比錢,領取方法

1.信用卡比錢去7仔拎
2.信用卡去OK同有サンクス、ぴあ便利店拎
3.信用卡去郵政局拎
4.去7仔比錢拎
5.去郵局/銀行比錢之後去OK同有サンクス、ぴあ便利店拎
6.去郵局/銀行比錢再郵寄
7.去OK同有サンクス、ぴあ便利店比錢之後拎
(之後用1,2,7買嘅爸打就去自己所揀嘅便利店襟返個堆數目字就搞掂)

第四
買完

From 日本手足今野秦幸

樓豬之歌

肥雞買飛教學

首先簡場 有分qr飛同實體飛(小妹要儲飛所以簡實體飛)

再簡位（自由席可skip)

有冇咁快爆

再登入

我簡信用卡比錢 7-11拎

入完信用卡資料再禁確定

搞掂 用個13位code去到7仔拎

part2

去到日本之後搵返你簡左拎既地方
小妹就簡左7-11

排隊搵個靚女姐姐幫你

Show 13位code 比佢
個靚女有d老花 放大比佢睇
佢打完之後係個moon道禁確定
佢就會印收據同飛

佢會叫你簽個大名
之後包靚靚張飛

就係咁簡單

識hi一定hi肥雞

Yes

ブタ ブタ ブタブタブタ🐷
新鋪留名

Hi腳狗

還我真。樓豬
以前佢一定會開定po自貼等大家

Yes
佢係咪放棄我地

吉B

Btw 你係咪反me

又有聲

堂安律做咩返日本

黑人問號

最右

吉🐷掛住堂安律掛到痴左

真腳狗

吉豬係咪知無左個榜首傻q埋？

你反me

你反石井監督

認為好聽既叫首富再請食飯再聽過

我G持石井

好難聽牙 不過G持首富再請食飯

肥雞請我

又9up

好好聽 想Set做鬧鐘

請我

肥雞上次請大家食包包超正

叫首富請食飯，下次大合唱

食包包食飽🍔

球證

死圖

想睇吉B食多盒飛腳果盒餅

無啦啦俾吉豬屌

？

腳狗第一人

我都係

食首富🍔

你反骨啊

牙秦又唔見左

想睇啊春唱歌

我冇

以前晩晚9up

係成人台?

擺低一蚊跟機

樓豬呢

呢度牙

要首富請食飯先得

冇人尻Up 我都Weak啦

最衰都係吉豬
樓豬又走啦

渣ga

又係我
我退出換樓豬返黎

挽留

訓左

樓豬

回來了

好攰

想念你

神戸ポドルスキ元同僚「槙野と対戦楽しみ」
Muの翻譯:神戶普通斯基:急不及待想玩玩智障了

元同僚

唔知仲以為智障好勁

酒店？Trivago.
智障？上上上。

搵智障同我個三上比

拿破崙

好得意

大家都係冇腦不要分得那麼仔細

得智障冇腦

?

weak

你要邊個嫁

Both

兩條友鬥回塘

好想睇智障比普子撚

笑

水鬥水，吉祥物始終唔係個種一個撚死你既球員，要有配合有供應
神户既供應好似...

生氣

肥雞型好多囉唔該

咪臭係

首富又型又高大又有三上

全部都唔係

有錢

冇錢

好大嘅大話

小妹唔講大話

小妹

首富又扮女人

哦咪呀

又要番來做奴隸了

琦玉No.1

浦和ＦＷ李、左内側側副靱帯損傷で３～４週間離脱
浦和唔好豬

係囉

U改字No.1

各位, 我回來了

埼玉no.2係紅狗

Hi

埼玉no.2係さいたまSC

你都有份改

Ou 終於放grade
好彩買左三上bb平安符

小妹今個sem全部合格

學霸

就畢業

大我一年定兩年呢

應該唔止

肥雞 成熟 穩重 有錢 有型 仲要係學霸

我今年Yr2囉

我第一屆dse

Come On David 成熟D啦

同年喎ching

來 上 大衛

學霸
btw咁遲先放grade

學霸
btw咁遲先放grade[/quote]
Ou= on9
考完起碼個幾月先放

好多大學生

Ou= on9
考完起碼個幾月先放[/quote]
肥雞其實你夜晚返工 日抖返學 咁樣唔辛苦咩

Ou= on9
考完起碼個幾月先放[/quote]
樹U sem2隔一個月 sem 1 隔成兩個月

佢唔洗weak

Sleep is for the weak

定係返工有得weak

Very on9

返工=人地比錢佢Weak

肥雞學霸首富

No

又講大話

咩U

杏壇大學(好似係)

勁

原來就係你條仆街迫我幫你做中學中文D實用文

件件都靠人幫

首富有型又高大有錢有學歷有三上

乜都冇

我乞食

轉工

天使萌真身=Chris Wong

原來就係佢

仆街來

係

sorry lor

「我諗下次唔會再搭呢間，延誤又無解釋，好擔心，安排太差」。

大陸公司不了

Rich

UO不嬲都欠屌

成日都聽到人屌UO老母

又要平 又要屌

UO加得行李不如搭廚叉
雖然都係大陸公司

Ching sick ball

駁唔到

食燒肉

好似好廢

我搭左好多次uo是唔是好廢

勇者

好多次都冇事

我搭親都冇事

只不過LCC真心唔啱shopping+第二日趕返工+攜老扶幼

搭LCC要一早諗埋cancel左之後點算唔係去櫃位屌

個個都好rich 有力康去

你幾時返來呀 我想食太陽餅

冇買喎

Poor

我老死吉B又唔見左

29 - 今季J1で、得点を決めていない選手の中で最もシュートを放っている選手は齋藤学（29本）。不発。

射極都入唔到，邊有計

持久力

空炮王

男人大忌：射極射唔入

男人老狗射空炮

屌你地！唔可以話我齋藤学

屌我地嗰時射唔射到

基

上次你對敍利亞
要不是樓豬

Klook 終於退左jr pass錢
不過差價未退

首富

睇緊機票酒店 好貴

已經準備緊請我地去

暑假好貴

你去倫敦仲rich

兩場都難打

中袖係新？

有同事個fd聽日去豬欄

一前一後都係rich

練習衫咋

大碼?

長居
btw佢sick ball

豚小屋

ブタ ブタ ブタブタブタ

🌞🔪🐖

首富托我幫佢買上上上啲相

做乜取消

首富幾時出發

Fat G

拎唔到pass

8月6 有event

唔明點解要買女友啲相
明明喺佢隔離想影就可以影

成日去

又三上？

上完上上上再上羽咲？

度度都冇古惑狼買

我意思係點解會成件中袖咁，無細碼咩？

牙mu輕鬆啦

係PSN買

原本我都諗住買 不過睇人開台玩好似好難咁都係放棄了

次序掉轉

買左其他人冇得買

送完外賣?

始終童年回憶想買實體碟
睇嚟都要psn

2

榜首大戰和味濃
軍情

大阪櫻花上仗缺少清武弘嗣下，仍輕取FC東京3比1，取代柏雷素爾升上榜首。

柏雷素爾上仗主場2比3不敵鹿島鹿角，今仗當然避免落敗連輸2場。不過，遇上攻力強勁的大阪櫻花，將是一場硬仗。

大阪櫻花
停賽：／
上陣成疑：
受傷／缺陣：秋山大地〈左膝〉、安俊秀〈右腿斷裂〉、清武弘嗣〈左大腿〉、山內寬史〈蹠骨〉、?木翔〈入選日本U23隊〉

柏雷素爾
停賽：／
上陣成疑：／
受傷／缺陣：／

重心推介
和局

大阪櫻花上仗3比1輕取FC東京後，曾一度升上榜首，並把柏雷素爾拉落次席，他們當然想再嚐當「一哥」位的滋味。球隊近5仗聯賽轟入14球，當中贏足4場，另外一場為賽和清水心跳。櫻花今季主場未嘗落敗，因此充滿信心，並認為可以打敗任何一支隊伍。

柏雷素爾近10戰不敗告終，上週主場不敵力爭榜首的鹿島鹿角，打擊士氣。他們作客勝出6場，今仗出征不是問題。究竟他們能否重新出發，頂住大阪櫻花？我認為他們可以團結起來，抵擋櫻花強勁的火力，與主隊握手言和。

其他心水
第一隊入球：柏雷素爾

柏雷素爾近4仗客場有3場於上半場領先1比0，大阪櫻花則在近2仗主場的上半場落後0比1，因此我相信柏雷素爾可率先破網。

對賽

兩軍自2003年後交手15次，柏雷素爾取7勝5和3負。他們今季首循環主場小勝1比0。

大宮松鼠贏「多」舖
軍情

大宮松鼠現時排聯賽榜尾三，今仗面對同在下游的北海道札幌岡薩多，將是一場「六分波」之戰。前鋒美迪查已經離隊，球會由濟洲聯引入巴西球員馬些路杜斯卡奴，不過現仍未能披甲。門將加藤順大受新傷，但他現已非首席門將，松井謙彌應會繼續把關。瀨川祐輔大腿受傷缺陣。

北海道札幌岡薩多希望石井謙伍及金園英學都能克服傷患上陣，前鋒都倉賢被罰停賽，將是一大打擊。

大宮松鼠
停賽：／
上陣成疑：／
受傷／缺陣：加藤順大（右肩）、瀨川祐輔（大腿）

北海道札幌岡薩多
停賽：都倉賢
上陣成疑：金園英學（傷患不詳）、石井謙伍（傷患不詳）
受傷／缺陣：增川隆洋（左膝）、深井一希（右膝）、稻本潤一（右膝）

重心推介
主勝

大宮松鼠慢慢擺脫包尾兩隊的位置，但球隊依然火力疲弱，14仗只入了11球。他們上週以1比2不敵橫濱水手，不過，最重要是他們之前兩仗分別擊敗廣島三箭及新潟天鵝兩支同是下游的球隊，如果今仗能夠擊敗處境相同的北海道札榥岡薩多，將可脫離榜末尾三位置，護級形勢有更進一步明朗，因此他們戰意不用懷疑。

大宮松鼠今季失30球，而北海道札榥岡薩多亦同樣只攻入14球，後者今仗更有前鋒主力都倉賢停賽。兩軍都防守鬆散，但佔主場的大宮松鼠可以稍為秤先，捧主勝!

其他心水
入球大細: 細

兩隊皆缺入球能力，而北海道札榥岡薩多更有前鋒主將缺陣，預料會少入球，主隊應可1比0小勝。

對賽

自2003年後的近17次對賽，大宮松鼠贏過9次，而北海道札榥岡薩多只贏得3次，另有5次和局。北海道札榥岡薩多在今季曾主勝過對手，這亦是他們近8次對賽的首場勝仗。
攞正牌射波

La la la la la la
La la la la la la
La la la
Su gi mo
to Ken yu

見首富果日正價買左
難玩到喊, 以前都唔覺咁難玩

而北海道札榥岡薩多亦同樣只攻入14球

收嗲啦烏鴉

首富送你

Kenyu Kenyu Kenyu Kenyu Goalu

多謝首富

首富返工果度係咪好多玩具

大B上水講2句

巧京京

No死
好多囡囡

邊有

聽講食咗吉列豬扒可以入嚟post

有啊

介紹黎

吉🐷

椰汁炸豬扒 椰汁炸豬扒

手信呢

係咪每人一個台may?

食完吉豬喉嚨痛

個個都冇手信

好生氣

冇買野翻來

🐖有毒

罰你再去一轉 買左先好返來

你出機票 要撘長榮台妹

游水去啦辣殺

我配薯條

🚫hey0

點解個個都有吉豬食

首富請架

好撚餓

真 個飛機餐狗也不屌

IP都唔洗Check 一定係肉燥飯

上次個肉燥飯都叫食得落口
屌那星 盒意粉酸嘅 仲要鋪左蘿蔔絲 唔知乜春野爛尻豆 掂左一掂lur都lur唔切

btw盒野橙橙地粉紅色

超吸螢

On9 仔

高速吸引

我螢用Ko沙咕vacuum你地就知味道

On9仔

Kosoku Vacuum

唉濕撚哂

唉唔撚驚

全程ON9

肥仔落機場巴 就連啲suitcase都濕哂

冇買手信 抵啦

想問下邊到有得睇training時間表？
Eg 大阪飛腳

想睇大阪打吡順便睇training
好似冇

係咪所有新簽既人都未登錄？
要下一週先出得？

星期一會更新

最快要早一星期出

僧侶

之前係咪話普子7月8 debut

頭先睇報導話21/7先完成登錄 最快28個場

なお、両選手の神戸デビューは、選手登録が可能となる21日以降で、29日にホームで行われるJ1第19節の大宮アルディージャ戦が最短となる。
(兩選手係指普子同夏雲拿)

所以想知係咪所有轉會既球員今週都唔出得？

咁遲

記得之前有個除消同增加球員注冊嘅名單 可能名單上有嘅先得

感謝肥雞
聽日d波知點tip

跟你買

唔好賭錢啦
利伸:無馬會户口，叫fd買當自己買左既傻仔

個啲非公開嘅訓練係咪即係球迷可以排隊等簽名果啲？
要一星期前先知幾時有訓練，咁點買機票

唔可以

呀好想睇遠藤保人
即係有時間show出來果啲先可以去等簽名？

會寫(幾多點~練習 [第2グラウンド])就可以

繼續做狗既生活

慘

又訓醒，準備落去睇早場

首富請

紅牌

我買黃牌

買啦 買啦嘛 仲唔買

買左場美州金盃 戶口冇錢

買左我札反Cup拎日職冠軍 戶口冇錢

冇晒仲唔入

等緊收錢

今日又睇唔到波，唯有睇大家報分
依一週最大戰一定係大阪櫻花對柏市
我就睇好少少櫻花，雖然豬d波好少睇，但今季主場既波都fit到漏，一場都未輸過，加埋浪速施丹同衫本柿谷等前線的比尹監督調教到狀態番晒黎，連頂替清武既水沼宏太上場都2助攻，前線真係fit
雖然防守力不穩都仲係有種隱憂，但豬個外援後防我見比好多唔同既日本足球專頁/雜誌選為上半年度最佳陣容之一，佢同基斯坦奴既對決都幾令人期待

反觀柏市正如我上次講係回落緊，上場中川航輔仲見失誤(頭2球我覺得佢都出事)，對於仲年青既佢我覺得係一個要克服既關口，表現可唔可以及時回勇頂住櫻花條攻擊線會係關鍵，因為柏條後防一直以黎都普普通通，始終佢打前場壓迫式既防守，好影響體能，所以平時都會令對方射唔少波要中村出手甚至失波(對未換監督既大宮都失到2球)
依場9up住咁多先

大B

發覺橫濱連勝既第一場就係我開始9up既時候
希望佢贏到所以又噏佢
横浜5連勝緊，今場狀態好到仆街既Martinus要踢美洲金盃缺陣，不過巴賓斯基踢完U21又回歸，其實係依5場連勝入面除左後防線應記一攻之外，一對季初無得踢既中場中，扇原貴宏同中町公𧙗其實好關鍵。今季先轉投過橫浜既扇原季初係完全無上陣機會，藉著巴賓斯基踢代表隊，令佢有番機會，加埋中町一齊互相配合都幾唔錯。
另外橫浜主場成績只係僅次於櫻花
同埋比我印左既齋藤可以入波未

廣島正正係横浜相反，5連敗緊，佢地監督就換左，可惜援軍未上得陣，加上上場補時先輸，士氣真係大傷，不過過埋今場2星期調整，仲有援軍到。今場真係比横浜456啦

おはようございます〜🌟

#セレッソ大阪 vs #柏レイソル
19時キックオフ🏃‍♀️🏃‍♀️

今日はいつもと違う格好するよ〜
楽しみ🌸🌸

今日も暑いのですが
応援頑張りましょう😊❣️

比返粒🌟柏啦

係咪升班攞冠軍？

點比，有先比到

大迫兄上哂身！支持
丹羽同大隻佬都未出得？

FC東京對我鹿啲飛賣哂 個個都嚟睇me表演

睇你迫走大岩

黎收你啲紫晶蘇

紫精show喺廣島喎

All in啦

3X1 la

Sick ball

3x4入面有條$60 3x1

240 3X1

工作要播 韓國音樂

首次到宜蘭工作的三上悠亞開心地說，綠油油的大自然風景很特別。而另一拍攝場景~南方澳情人灣更大讚美麗，直說如果有戀人，下次希望能跟他一起來感受。為了拍出居家感，出版社men’s uno更包下位於宜蘭冬山鄉的水畔星墅整幢民宿，三上悠亞說不同於日本感覺舊舊的民宿，台灣民宿水準更是高級。
像小女生的她，工作期間會要求播放韓國音樂，BTS(防彈少年團)、BIGBANG、Apink、TWICE是她喜愛的團體。為什麼愛聽韓國音樂？她笑說：「聽日文會忍不住啍唱，但因不知韓文在唱什麼，所以可集中精神工作。」更透露TWICE成員中的Momo、周子瑜在日本十分人氣。至於拍攝所穿的性感泳衣，她覺得相較於日本的可愛型，台灣提供的款示較為成熟。

韓國音樂=綠袖子

有無ching中左波飛8/30

我中左角球旗位

恭喜哂

除左Apink其他都係辣殺

咩泡都係辣殺 沒有例外

有例外
<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

幫我屌尻牙Mu條25仔

牙腎先係25

好多rich Ching

主場唔使讓波 呀婆都識買

讓賽？

唔出我
生氣

前鋒 吳屋
中場冇樓豬
後防冇牙春

唔出赤崎

準備返696 la

赤崎辣殺

已經變左第四前鋒
加埋泡菜就變第五

你地買左佢前邊就無敵

留返比

買少場

邊位手足大注左

我札客勝派錢 各位手足快D上船

【明治安田生命J1第18節 vs FC東京】
速報は、LIVEアントラーズで！

本日の先発：
GK
曽ケ端 準

DF
西 大伍
三竿 健斗
昌子 源
山本 脩斗

MF
永木 亮太
レオ シルバ
遠藤 康
レアンドロ

FW
金崎 夢生
ペドロ ジュニオール

サブ：
GK
川俣 慎一郎

DF
伊東 幸敏

MF
小笠原 満男
土居 聖真
中村 充孝

FW
鈴木 優磨
金森 健志

紅色腦魔 我川 大B三串一

300 rich

100%既波 做咩唔買

明治安田Ｊ２ 第22節 松本vs横浜FCは雷の影響により、キックオフ時間が18:33に変更となりました。

img]

腎仔識貨

德島1:0

紅色的腦魔像是帶著神秘

好彩冇買

比晒料都唔買

不要著燈

想我鹿今年聯賽連霸
又想下年亞冠睇到我鹿嚟香港作客對傑志
但跟返今年個亞冠分組賽個垃圾抽籤規則原來兩件事係冇可能同時發生
最衰都係AFC

性僧好耐冇見

點會冇

前排潛水專心踢波
而家首位浮上順便上水換氧氣

收唔收到風邊個迫走石井

清水1:0

我買咗$10主客

越位, 爭d2:0

Welcome back

好似叫腎仔

跟呢個2017官方抽籤機制簡介

抽籤只有兩個情況
日本1係E1, 直入分組賽嘅香港代表(傑志)會係G4
日本1係F1, 傑志會係E2
日本1係兩個scanerio都唔會遇到傑志

好想見到曾端準事隔廿年再係大球場踢波

16強咪得lo
一定要分組賽咩

腳狗黎香港就好

分組賽 16強 8強 4強
岩岩好4隊

關我撚事 我又唔係踢696

成班友當傑志同東方同level

又大敗一場

2:0

港日友好 去多D日本睇波
除左對手係我鹿之外都會撐香港球隊

臭腳好西 周中俾我鹿打到殘哂

長谷川放水 排9陣

呢個真

只要唔對腳狗我都G持

實時積分跌出前4了

抽中臭腳遠藤叔會唔會好似今年kengo咁唔嚟香港

好想現場睇我地

我驚我地都冇得嚟

U go kitchee la diu

助攻你射爆王振鵬

傑志>>>>>>>>東方wo

Shoma Kun

如果🐷黎香港點招呼佢好

收到風如果抽到🐷牙春會帶隊入場唱歌 大前提係🐷要有亞冠資格

吉豬帶頭唱

我會座客席
btw係🌸🌸

川輕敵送搞到失分俾香港

其實係球證搞事

味之素都坐爆

跟

入場屌25仔

大b好波

豬欄

性僧屌得好

一齊唱ブタ ブタ ブタブタブタ🐷🐷
セレッソ セレッソ かかってこいや

首富射落海都唔益我地

唔知今場金井有冇入場

Gel頭等收錢

MF 7 遠藤保仁 OUT → FW 20 長沢駿 IN
DF 35 初瀬亮 OUT → DF 4 藤春廣輝 IN

中左又請我地食飯

牙春

牙春到而家差唔多場場出

換赤崎啦

赤崎連中三元反cup

換佢等於打少個, 不鳥

Yes 神鋒赤崎

高荻爆哂缸

下季回強勢回歸

名古屋鯨魚 0 : 2德島漩渦

牙腎

Fake Goal牙傻仔

豬比奧1:0

FC東京0 : 1鹿島鹿角

牙mu巧波

D反撃快到 出三鬼真心屈機

差少少兩球

烏冬反底

2:2

MF 39 泉澤仁 OUT → FW 9 アデミウソン IN

神船反底

有普子加持

poldi好腳頭

都冇出

更衣室振奮隊友士氣

我川

鳥棲1:0我川

中我川伏

千葉4:3烏冬

屌

反底

屌你2-0

柏1:0🐷

珍珠奶茶都噴出嚟

俾西鑽D西波傳染左

我地要信大B

福岡都輸2:0

東京1:1

基斯坦奴咁都控甩腳

鳥棲板主已被摘名

我呀媽都入la

唔通我d運用晒落抽飛到？

未完場

依家先係真正既你

支持🌸反cup

拎牌未

琦玉第一

琦玉no.1. 1:0

東京2:1

丁咧Po所有會然全豬日

🐿

搞乜鬼

我要贏

Cerezo Cerezo

你支持

我川1:2

All in 大b對家

Hi 腳狗

上啊飄馬

輸死你

基斯坦奴中柱

捱打

我川2:2

上

出番KENGO就咁快追番

威武川

🐆🐆🐆🐆

反cup左

我川反CUP

牙Mu還我血汁錢

換走柿谷就入波

1:1

小朋友

輸晒

柏解圍論盡到

禾聽日先踢

神戶3:0

札幌一日唔出me 一日唔會有運行

La la la
Si gi mo
to Ken yu

🌸2-1

🐷反cup 2:1

水沼又係上半場屎下半場好波

🌸

味之素成43000人入場

696

Modo modo

究竟有幾多係客隊球迷

696 2:2

696 水手絕殺Plz

PJ7

應該唔會好多, 又唔係紅狗

All 頂

阿Mu

🌸🏹🌞

🌸⚓️🦌

大b 1:0

腎追返1球

差696

我以為中間係三賤
原來係射太陽

In 鈴木 we trust

All頂

三箭1:1

又豬錢

大B no破

東京咁都唔入

大板一哥上番第一

腎fc2:2

2-2

吉B開針未牙

屌 垃圾柏

松鼠食屎啦💩🐿

屌你牙

大阪得一隊點一哥啊

哈

大聲d, 而家榜首係邊個

Gamba

指定動作

福岡黃蜂？

阿仙奴

勝

利

俾🐷上榜首

素

你岩

都岩

今季首和 差少少被雙殺

嘭嘭
嘭嘭嘭
嘭嘭嘭嘭
櫻花

以後梓谷情何以堪

櫻花球迷全面進場

又分身

吹田市

你班臭腳

我唔係牙吉分身喎

為左補嘗我心靈創傷 請我食飯

關西佬

阿Mu帶你隊友返關東煮

你冇買太陽餅 抵

🌸食🌞餅

收返少少本

屌po埋自自出黎㖭

下一節我鹿首位奪回

好

下場🐷輸緊

見過U啦
吉B真人=石原

原來對紅狗 都係俾🌸🌸lead多個星期先

最攻

ブタ ブタ ブタブタブタ🐷🐷
セレッソ セレッソ かかってこいや

我又唱左出黎

識唱既跟住一齊唱

你25

隨便

我33

原來西鑽聽日然波再然🌸連取6分就追到臭腳

25

咁都係第6啫

禾8

不過柏度域仲教緊應該冇可能

我1

我先係1

樓豬係咪激到暈左

腳狗都會贏架

下場聯賽贏

仲話唔係豬

🐽

我有無睇錯，橫浜...

連登愈反 櫻花愈強勁

贏500變倒輸200

我都係

好彩山葉我川同櫻花都爭氣
心跳唔駛講啦

慘啊。。失個球睇片仲要得6個人回防

靚豬

腎仔隊until we score?

平時唔覺福仔咁勁 我一停賽就入兩粒 咩居心

睇標題啦

好想猜拿貼快D有得出

準備除衫

除手套?

LA見

帶手套

猜仔 牙Jay同我

櫻花真係有d水準，有個好監督既重要性

-6

YES

好監督既重要性=班波唔會為逼走監督玩嘢

真。25

肥雞愈鬧 櫻花愈強勁啊

屌，我都介紹左d fd買豬、鳩波、我川
斷晒鳩波

想要一個啊伯話豬會拎冠張圖

我反而避到飛腳
但係斷696
鳩波真係鳩

唔記得左大B個規律
燈
破燈
燈
破燈

今個星期係燈賴晒野

飄馬四小龍

櫻花冇事喎

旺左2週，好似就黎回復水準

可以休息下

大B又做左獌狗牌condom

百雕成才 - 吉田麻也的蛻變

積.洛迪古斯 (Jay Rodriguez) 離隊, 陣中只剩下三個球員效力時間將多於五年: 隊長史提芬.戴維斯 (Steven Davis)、青訓球員, 未來隊長人選的禾特包斯 (James Ward-Prowse) 和日本球員吉田麻也。吉田的英超生涯過得一點都不容易, 第一季錯漏百出, 被球迷稱為黑色四連星。之後三季, 他多數是替補中堅, 代替不時受傷的艾達維列特 (Toby Alderweireld)、方迪 (Jose Fonte) 和雲迪克 (Virgil van Dijk)。亦試過被調往右路, 代替受傷的佳尼 (Nathaniel Clyne)。總括而言, 「聖徒」對他的評價甚差。直到去季季中, 球隊因方迪離隊、雲迪克受傷, 吉田麻也臨危授命, 愈踢愈好, 令很多球迷改觀, 甚至要求高層和他續約。花了些時間, 但苦苦撐了五季的吉田麻也, 終於證明了他有力立足英超。

此篇文章, 嘗試用三組數據去分析他的進程, 及加上一些個人觀察作解釋。

1. 吉田麻也近五季的數據

- 一個用大量數據衝量球員表現的網頁。雖然吉田麻也第一季的總評分, 比去季更佳。不過, 這個分數和出場時間幾乎是成正比的。2012-13的他, 上陣時間較去季多783分鐘, 有更多時間和機會取得較高分數。假如看平均分 (每90分鐘), 吉田麻也上季的得分為17.3, 比起過往四季都高出一段距離 (11.9 / 12.7 / 15.2 / 14.9)。吉田麻也上季上陣23場, 和2014-15 和 2015-16 相若, 且遠少於2012-13, 但他的分數卻大大提高了, 證明去年的他, 場上的表現真的較從前進步不少。

細心查看數據, 可發現踢法和拍擋的轉變, 原來對他的表現有很大影響。前四季, 吉田麻也主要夥拍方迪。兩人合作時, 方迪多數是殿後的一個, 吉田麻也負責主動地攔截對手的攻擊球員。他每90分鐘的平均剷截次數分別是2.21、1.4、2.98、1.91。去季, 他的換擋轉成新人史提芬斯 (Jack Stephens), 他的數據則是1.74, 除2013-14, 數字較其他幾季都少。此外, 截擊次數亦是歷季中最低。身體對抗次數亦較2012-13 和 2014-15少。相反, 他的阻擋射門和爭頂次數, 是歷季中第二好。

最重要的是, 即使之前有方迪「包抄」, 但吉田麻也對上四季共出現八次直接犯錯, 平均每季兩次。去季, 夥拍毫無經驗的史提芬斯, 犯錯是零。 要知道, 作為日本國家隊隊長的吉田麻也, 也許慣於做「包抄」和指導, 做殿後工作才適合他。另外, 剛剛來到英超的吉田麻也, 體型既不足以和聯賽中的高大前鋒對抗, 速度又追不上那些技術好、速度快的小伙子。每每對抗, 都處於下風。當處於劣勢, 就容易出錯。我十分高興的是, 去季在現場欣賞「南部打比」, 看到吉田麻也和對方的高大前鋒阿科比 (Benik Afobe) 對碰, 一點都不落下風。一次「五五波」, 吉田麻也和後上的阿科比相撞, 沒有被撞開, 且清脆地解圍。

此外, 吉田的進步也見於進攻上。我不是想說他成為英超歷來首個連續四季入球的日本人 (每季一球), 而是顯而易見的傳球成功率。他初到英倫時, 傳球成功率只有77%, 第一因為他作出大量長傳, 第二是由於有很多不小心的傳球失誤。隨後三季, 他的傳球成功率略有進步, 分別是81%、81%和80%。去季呢? 這個數字提升到86%。犯錯會影響球員的信心, 沒有防守和傳球失誤, 使吉田麻也建立和累積了比賽自信, 愈踢愈好。

2. 吉田麻也和中堅拍擋的數據*

* 每90分鐘

我簡單地拿2012-13 和 2016-17 兩季的數字做比較, 你就會發覺吉田的進步。

2012-13
吉田麻也 (上陣時間 2,853分鐘 / 傳球成功率 77% / 攔截成功次數 1.23, 成功率 55.7% / 爭頂成功率 63% / 整體防守成功率 58.7% / 犯規次數 0.7 / 截擊次數 2.2 / 阻擋射門次數 0.6 / 解圍次數 7.4 / 失誤次數 0.09)

方迪 (上陣時間 2,317分鐘 /傳球成功率 79% / 攔截成功次數 1.2, 成功率 61.9% / 爭頂成功率 65% / 整體防守成功率 60.9% / 犯規次數 0.8 / 截擊次數 1.5 / 阻擋射門次數 0.8 / 解圍次數 9.4 / 失誤次數 0.08)

雖然角色不同會令某些數字較多或少, 不過方迪幾乎每項數字都較為優勝, 包括傳球、攔截、高空爭逐、阻擋射門和解圍。方迪在英超的首季絕對算不上出色, 但仍遠勝吉田麻也。可惜, 我找不到凱維特 (Jos Hooiveld) 的相關數字, 用以證明吉田的表現, 至少好凱維特一點點。

2016-17
吉田麻也 (上陣時間 2,070分鐘 / 傳球成功率 86% / 攔截成功次數 0.9, 成功率 52% / 爭頂成功率 57% / 整體防守成功率 55.8% / 犯規次數 0.8 / 截擊次數 2 / 阻擋射門次數 0.7 / 解圍次數 6.5 / 失誤次數 0)

雲迪克 (上陣時間 1,852分鐘 / 傳球成功率 84% / 攔截成功次數 1.5, 成功率 55% / 爭頂成功率 75% / 整體防守成功率 66.8% / 犯規次數 0.8 / 截擊次數 2.7 / 阻擋射門次數 0.8 / 解圍次數 6.8 / 失誤次數 0.05)

史提芬斯 (上陣時間 2,070分鐘 / 傳球成功率 84% / 攔截成功次數 1, 成功率 44% / 爭頂成功率 44% / 整體防守成功率 44.3% / 犯規次數 0.9 / 截擊次數 1.7 / 阻擋射門次數 1.2 / 解圍次數 5 / 失誤次數 0)

首先看看雲迪克和史提芬斯的數據。攔截成功率: 55% 對 44%。爭頂成功率: 75% 對 44%。整體防守成功率: 66.8% 對 44.3%。截擊次數: 2.7 對 1.7。阻擋射門次數: 0.8 對 1.2。解圍次數: 6.8 對5。二人的相差還真不少。雲迪加和一線的英超守衛比較, 我相信也差不了多遠。相反, 史提芬斯和普通的英超後衛, 仍有些距離。所以, 吉田麻也夥拍史提芬斯, 卻能交出十分不錯的數字, 難能可貴。就算和當年的洛夫倫 (Dejan Lovren) 和艾達維列特比, 相差亦不太遠。 (老實說, 是雲迪克的數字太驚人......)

失去方迪和雲迪克, 吉田確是努力地守護了我們的防線。

3. 吉田麻也和英超頂級中堅的數據*

* 每90分鐘

吉田麻也進步了, 那現在的他到達了那個程度呢? 和英超最頂級的後衛相差多少? 雖然不同球隊打法不同, 陣式不同, 球員任務不同, 難以做一個絕對準確的比較。但數字仍反映到他們是否可以發揮作用, 足以作為參考。

我用2012-13、2014-15和2016-17 三季的數字比較。對象是該季英超最佳陣容的其中一位中堅。

2012-13
吉田麻也 (上陣時間 2,853分鐘 / 傳球成功率 77% / 攔截成功次數 1.23, 成功率 55.7% / 爭頂成功率 63% / 整體防守成功率 58.7% / 犯規次數 0.7 / 截擊次數 2.2 / 阻擋射門次數 0.6 / 解圍次數 7.4 / 失誤次數 0.09)

里奧.費迪南 (上陣時間 2,328分鐘 / 傳球成功率 90% / 攔截成功次數 1.01, 成功率 68.7% / 爭頂成功率 57% / 整體防守成功率 61.6% / 犯規次數 0.3 / 截擊次數 1.6 / 阻擋射門次數 0.7 / 解圍次數 8.7 / 失誤次數 0.08)

里奧.費迪南 (Rio Ferdinand) 的成績表基本上是「怪物級」的...高達90%的傳球成功率、差不多七成的攔截成功率、逾六成的整體防守成功率、還有低得驚人的0.3次犯規, 環顧英超, 這些數據沒有幾人。當季的費迪南已經年屆34歲, 早非「當打之年」了。可能, 你會覺得費迪南有些數據不太出色, 例如剷截成功次數、爭頂成功率、阻擋射門次數等。何解? 他身邊有更拼搏的菲臘.鐘斯 (Phil Jones) 做更多剷截 (1.41次)、更年輕的史摩寧 (Chris Smalling) 做更多封阻 (0.97次)、且有老拍擋維迪 (Nemanja Vidic) 高達67%的爭頂成功率和11.2次的解圍......很明顯, 那是任務分配所致。吉田麻也, 完全不是同一級數。

2014-15
吉田麻也 (上陣時間 1,692分鐘 / 傳球成功率 81% / 攔截成功次數 1.6, 成功率 53.7% / 爭頂成功率 73% / 整體防守成功率 61.3% / 犯規次數 0.8 / 截擊次數 2.3 / 阻擋射門次數 0.4 / 解圍次數 5.2 / 失誤次數 0.05)

泰利 (上陣時間 3,420分鐘 / 傳球成功率 89% / 攔截成功次數 1, 成功率 64.7% / 爭頂成功率 72% / 整體防守成功率 68.3% / 犯規次數 0.3 / 截擊次數 0.8 / 阻擋射門次數 0.8 / 解圍次數 5.7 / 失誤次數 0.08)

34歲的泰利 (John Terry) 表現同樣可怕。89%傳球成功率、64.7%的剷截成功率、61.3%的整體防守成功率和只有0.3次的犯規次數。這些數字亦說明了一級後衛擁有差不多的特點: 出腳剷截和攔截不用多, 一出腳就十拿九穩。精通各種防守技巧, 沒有明顯的缺點。具一定水準的腳下功夫, 傳球穩妥乃至優異。不會貿然犯規。最重要的是穩定性, 泰利打足38場比賽, 可以有如斯表現, 根本非吉田麻也能夠企及的高度。

2016-17
吉田麻也 (上陣時間 2,070分鐘 / 傳球成功率 86% / 攔截成功次數 0.9, 成功率 52% / 爭頂成功率 57% / 整體防守成功率 54.8% / 犯規次數 0.8 / 截擊次數 2 / 阻擋射門次數 0.7 / 解圍次數 6.5 / 失誤次數 0)

加利.卡希爾 (上陣時間 3,296分鐘 / 傳球成功率 88% / 攔截成功次數 1.1, 成功率 54% / 爭頂成功率 62% / 整體防守成功率 55.2% / 犯規次數 0.9 / 截擊次數 1.4 / 阻擋射門次數 0.5 / 解圍次數 4.6 / 失誤次數 0.05)

這一組數字十分貼近, 看來也好像吉田和卡希爾 (Gary Cahill) 各擅勝場。不過, 我有幾個解讀。一, 去季的吉田麻也的確有很大進步, 數據上於有「英超級」後衛的模樣。二, 卡希爾和雷斯 (David Luiz) 根本不是費迪南和泰利的水平, 說吉田麻也追上頂級後衛, 倒不如說現今的「頂級中堅」質素下降, 更加貼切。三, 車路士去季大部分時間以三中堅應戰, 球員的分工會更細膩和明顯, 出現特別出色和遜色的數據, 不足為奇。

結語：吉田麻也效力球隊五年, 首四季的表現均可以不堪入目去形容。然而, 去季的他來了一個大爆發, 下半季穩定有餘, 兼偶有佳作, 證明自己是有能力在英超做個稱職的中堅。亞洲人在英超企穩陣腳, 甚至要成功, 殊不容易。不單止英國人本身小看他, 就算同是亞洲人 (除了日本人) 也沒幾多人支持他。幸好, 刻苦、忍耐、努力, 捱了五年, 他令很多人改觀了, 包括我。

新一季, 就算雲迪克走不走, 預計吉田都會是球隊正選。我相信很多人, 都希望這支來自日本的「定海神針」, 能夠再上一層樓。

#33

個個去晒食女 冇人9up

搵我尻Up？

我去英國睇唔到吔屎打

唔知之前話抽飛個位巴打中唔中呢？

有個話中左

連大b都抽中
應該皆大歡喜

飛腳泡菜前鋒都係月尾先出得?

近三場暴露左前鋒欠佳問題

可以親眼睇閪花反杯, 無憾了

屌你地啦

又話反泡，依加你想j?

只因而家飛腳前分鋒唔可靠

25啊！撐泡菜啊！

シュート6本も空砲…アシスト記録も今季初ゴールならず齋藤学「責任感じる」

齋藤變做空炮哥
18場波射左34腳都不入

不過好似係助攻玩

G-Dragon 在演唱會途中意外墜台！

抵啦

乜大家咁weak

Me

BOOM~~SHA GA LA GA~

セレッソ大阪 vs セビージャFC
2017.7.17（月・祝） 18:00Kickoff
世界の強豪「セビージャFC」と対戦します！
生氣 幫清武報牛

以下の番組で杉本健勇選手と水沼宏太選手が登場します。
ぜひ、ご覧ください！

■日 時 7月9日（日）24：05～
■放送局 テレビ朝日
■番組名 「やべっちF.C.」 ※“ヒーローインタビューっち”の出演
■番組ホームページ

以為冇左清武你豬會崩盤
點知仲勇猛左係咁然

Kenyu 我朗 螢

清武🐖=垃圾

6

山下

山村

六萬

山蕉Q

日職台巴打請為肥雞集氣
支持肥雞哥代表香港探羽咲

首富威水

首富又去

幫首富集氣

樓豬有冇去過甲府睇波

收到風樓豬陳日睇睇下波爆左血管 入左廠

琴晚佢話依道太腥唔入黎

yes

有冇去過甲府

冇

甲府賤種波

今日做一日紅狗 希望今日可以羊

做一日智障Fan屎

hi腳狗

吉B同普子合照

劇本：西鑽下半段發威追返上嚟 然後最後兩場又自爆送我鹿連霸

普子已經高 吉B仲要高過普子

智障不了
三哥ok

14年世杯累左佢，快d爭番正選啦

紅狗讓球半兩不了

12分
G大23 0-1 藤枝

買韓狗睇金民友仲好

做一日紅狗

紅狗啪啪啪 紅狗啪啪啪 紅狗啪啪啪

456冇難度啦掛

紅狗贏波應該無難度既
柏度域話今場係連勝既開始，我撐佢啊，咁就可以永續柏度域

埼玉第1

冇買

新瀉

大b其實真係好型，可惜我波衫唔敢印佢

鬪莉王goal

西川

試合終了
G大23 1-2 藤枝
サポーターの皆さん、応援ありがとうございました。

咩事

燒鵝1:0

紅狗果種廢

紅狗

企鵝佬

解圍靚

點入

條後防柒到....

西鑽d球員返唔返到屋企

振作

垃圾到

森保一

首先係紅狗角球外彎漏哂比人反撃

上呀紅狗

似唔似班友做鳩柏度域？

25西川

迫害企鵝佬

做咩之前亞冠唔輸左佢一了百了

拍個波落人地到,仲要彈去尾柱空門頂入
西川迫害

剛回家睇到半場訪問，柏度域黑晒面

理性分析紅鑽比天鵝入波原因

廢Lo戇尻

點解我d後防咁架 個球唔關我事啦

Ching 請振作

有名你叫 智障

因為要打倒泡菜狗

要幫琦玉第一睇板

Ryo蛇

贏左波但都係俾泡狗追打

搓搓搓，都唔搓乜鳩，人地三兩下反擊就攻過黎

你收到風係石井定森保一接手未

金判坤

紅色腦魔先係25

要問番高層先知，我剩係知呢場輸埋俾fans殺都似

西鑽快D簽廢KIM 反金又輸

mu?

智障HIGH大咗

白頭佬LA diu

連abe都交失波

金民友goal

日本傳森保一啊

都唔洗傳啦

永續柏度域！

鈴木朋友隊

第一個傳森保一接棒係lihkg

企鵝人禁掣了

浦和打3421
攻個時3後衛都仲再拉邊
成日比入人反擊

節奏仲要唔加快

唔明點解今季企鵝人唔出梅崎司

有d想聽大b講波
不如開個電台

G持

不了
浦和猜夠未，入到禁區都仲猜多兩板

又唔輪換

我都想問

仲要傳

G持紅狗

連勝嘅開始

炒左佢 --> 連勝嘅開始

樓豬開新post未

樓豬快啲開 唔好俾牙腎偷雞

阿部

1-1

永續企鵝人

西鑽GOGOGO!